% Math symbols and examples: http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics
% Also useful link: http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Advanced_Mathematics

\input{../template.tex}
\DeclareRobustCommand{\stirling}{\genfrac\{\}{0pt}{}}
\begin{document}
    \maketitle
    \section*{Vertiefung:}
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        % Task (a)
        \item Drücken Sie die Anzahl der surjektiven Funktionen 
        $f : \{0, 1\}^n \to \{0, 1\}^2$ mit Hilfe der Stirling-Zahlen zweiter Art aus.\\\\
        Nach Lemma 4 (Potenzregel) und Kreuzprodukt Definition es gilt entsprechend:
        \begin{align*}
	        &||\{0, 1\}^n|| = 2^n \\
	        &|| \{0, 1\}^2|| = 2^2 = 4
	    \end{align*}
	    Wir m\"ussen $2^n$ Funktionsargumente auf $4$ Funktionswerte abbilden. Da Stirling-Zahlen auf 
	    nicht unterscheidbare Funktionswerte aufzuteilt, sollen wir noch mit $4!$ multiplizieren.  
	    Folglich: \[4!\cdot\stirling{2^n}{4}\]

        % Task (b)
        \item Kein Antwort

        % Task (c)
        \item Von 18 Studierenden in einer Spezialvorlesung studieren 7 Mathematik, 9 Physik und 10
		Informatik. Davon studieren 3 Mathematik und Physik, 3 Mathematik und Informatik
		sowie 5 Physik und Informatik. Ein Student studiert sogar all drei Fächer. Wie viele
		Studierende studieren keines der drei Fächer?\\\\
		Sei nach Voraussetzung:
		\[||M|| = 7,\, ||I|| = 10,\, ||P|| = 9,\, ||M \cap P|| = 3,\, ||M \cap I|| = 3,\, 
		  ||P \cap I|| = 5,\, ||M \cap P \cap I|| = 1\]
		Die gesamte Zahl der Studierenden, die in einer Spezialvorlesung studieren ist:
		\[||M \cup P \cup I||\]
		Nach Theorem 1.19 Beispiel es gilt:
		\begin{align*}
	        ||M\cup P\cup I|| &= ||M||+||P||+||I||-||M\cap P||-||M\cap I||-||I \cap P||+||M \cap P \cap I||\\
	        &= 7 + 9 + 10 - 3 - 3 - 5 + 1 \\
	        &= 16
        \end{align*}
        Folglich die Anzahl der Studierende, die keines der drei Fächer studieren ist $18-16 = 2$.

        % Task (d)
        \item Für drei Mengen $A, B$ und $C$ gelten folgende Eigenschaften: 
        $||A|| = 63, ||B|| = 91, ||C|| = 44, ||A\cap B|| = 25, ||A\cap C|| = 23, ||C \cap B|| = 21$. 
        Außerdem gelte $||A\cup B\cup C|| = 139$. Wie groß ist $||A \cap B \cap C||$?\\\\
        Nach Theorem 1.19 Beispiel es gilt:
        \begin{align*}
	        ||A\cup B\cup C|| &= ||A||+||B||+||C||-||A\cap B||-||A\cap C||-||C \cap B||+||A \cap B \cap C||\\
	        \Rightarrow ||A \cap B \cap C|| &= ||A\cup B\cup C||-||A||-||B||-||C||+||A\cap B||+||A\cap C||+||C \cap B||\\
	        \Rightarrow ||A \cap B \cap C|| &= 139 - 63 - 91 - 44 + 25 + 23 + 21 = 10
        \end{align*}

        % Task (e)
        \item Für zwei Mengen A und B gelte: $||A|| = 100, ||B|| = 60$ und die Anzahl 
        der Elemente von A  B, die zu genau einer der beiden Mengen gehören, ist genau 
        doppelt so groß, wie die Anzahl der Elemente, die in beiden Mengen liegen. Wie viele Elemente 
        liegen in beiden Mengen?
        \begin{align*}
        	||A \Delta B|| &= 2 \cdot ||A \cap B|| \\
        	||A \cup B || &= ||A \Delta B|| + ||A \cap B|| \\
        	||A \cup B || &= ||A|| + ||B|| - ||A \cap B|| \\
        	||A \cap B || &= ||A|| + ||B|| - ||A \cup B|| \\
        	||A \cap B || &= ||A|| + ||B|| - 3\cdot||A \cap B|| \\
        	4 \cdot ||A \cup B || &= ||A|| + ||B|| \\
        	||A \cap B|| &= \frac{||A||+||B||}{4}= \frac{100 + 60}{4} = 40 
        \end{align*}
        
        % Task (f)
        \item Wie viele Zahlen im Bereich $1, 2,\ldots, 200$ sind durch keine der Zahlen 3, 7, 11, 27 teilbar?\\
        \begin{align*}
	        &200 - \bigg(\bigg\lfloor\frac{200}{3}\bigg\rfloor + \bigg\lfloor\frac{200}{7}\bigg\rfloor
	         + \bigg\lfloor\frac{200}{11}\bigg\rfloor + \bigg\lfloor\frac{200}{27}\bigg\rfloor \bigg) \\
	        &+ \bigg(\bigg\lfloor\frac{200}{21}\bigg\rfloor + \bigg\lfloor\frac{200}{33}\bigg\rfloor 
	         + \bigg\lfloor\frac{200}{81}\bigg\rfloor + \bigg\lfloor\frac{200}{77}\bigg\rfloor
	         + \bigg\lfloor\frac{200}{189}\bigg\rfloor + \bigg\lfloor\frac{200}{297}\bigg\rfloor\bigg) \\ 
	        &-\bigg(\bigg\lfloor\frac{200}{3\cdot 7\cdot 11}
	         \bigg\rfloor+\bigg\lfloor\frac{200}{3\cdot 7\cdot 27}\bigg\rfloor + 
	         \bigg\lfloor\frac{200}{7\cdot 11\cdot 27}\bigg\rfloor +
	         \bigg\lfloor\frac{200}{3\cdot 11\cdot 27}\bigg\rfloor \bigg) \\
	        &+ \bigg\lfloor\frac{200}{3\cdot 7\cdot 11 \cdot 27}\bigg\rfloor \\
	        &= 200 - (66+28+18+7) + (9 + 6 + 2 + 2 + 1 + 0) - (0 + 0 + 0 + 0) + 0 = 101
        \end{align*}

        % Task (g)
        \item Wie viele Zahlen im Bereich $1,...,10^9$ sind weder von der Form $x^3$ noch $x^7$ 
        noch $x^{13}$ für ein geeignetes $x \in N$?\\
        Es gibt: 
	    \begin{align*}
		    &\lfloor 10^{9/3}\rfloor = 1000  \text{ Zahlen der Form } x^3 \\
		    &\lfloor 10^{9/7}\rfloor= 19  \text{ Zahlen der Form }x^7 \\
		    &\lfloor 10^{9/13}\rfloor= 4  \text{ Zahlen der Form }x^{13} \\
		    &\lfloor 10^{9/21}\rfloor= 2  \text{ Zahlen der Form } (x^{3})^7 = x^{21} \\
		    &\lfloor 10^{9/39}\rfloor= 1  \text{ Zahlen der Form } (x^{3})^{13} = x^{39} \\
		    &\lfloor 10^{9/91}\rfloor= 1  \text{ Zahlen der Form } (x^{7})^{13} = x^{91} \\
		    &\lfloor 10^{9/273}\rfloor= 1  \text{ Zahlen der Form } ((x^{3})^7)^{13} = x^{273} \\
		    10^9-(1000+19+4)&+(2+1+1)-1=999\; 998\; 980
        \end{align*}
        
        % Task (h)
        \item Auf einer großen Informatikerkonferenz finden immer parallel 5 Vorträge statt. Die da-
		für vorgesehenen 5 Konferenzräume bieten 150, 200, 200, 300 und 500 Teilnehmern einen
		Sitzplatz. Für die Konferenz haben sich 1523 Teilnehmer registriert. Wie viele registrier-
		te Teilnehmer müssen in einem der Konferenzräume auf jeden Fall stehen, wenn alle
		registrierten Teilnehmer zeitgleich genau einen Vortrag besuchen?\\
		\textbf{Beachtung:} Vortragende besuchen keine Vorträge anderer und zählen auch nicht als re-
		gistrierte Teilnehmer.\\\\
		Insgesamt haben wir $150+200+200+300+500 = 1350$ Sitzpl\"atze. Wenn alle besetzt sind haben 
		$1523-1350=173$ Teilnehmern kein Sitzplatz. Teilen wir stehende auf 5 Konferenzräume, da 
		m\"usen mindestens $\Big\lceil\frac{173}{5}\Big\rceil = 35$ Teilnehmern stehen. 
        
        % Task (i)
        \item Menschen haben bis zu 150.000 Kopfhaare. Mindestens wie viele Chinesen haben die
		exakt gleiche Anzahl von Kopfhaaren (zu einem bestimmten Zeitpunkt), wenn Sie von
		einer chinesischen Bevölkerung von 1,33 Millarden ausgehen?\\\\
		Verwenden wir ein Schubfachprinzip. Wenn alle Chinesen mindestens 1 Haar haben.
		Dann gilt: $\bigg\lceil\frac{1330000000}{150000}\bigg\rceil = 8867$. 
		Wenn es Chinesen ohne Haar gibt: $\bigg\lceil\frac{1330000000}{150001}\bigg\rceil = 8867$
		
		% Task (j)
        \item Wie oft müssen Sie mindestens würfeln, damit eine Zahl n-mal vorkommt?\\\\
        Generell es ist genug mindestens $n$-mal wurfen. In schlimmsten Fall kommt jeder Zalh $n-1$ mal,
        da aber nach n\"achster wurfel kommt eine Zahl $n$-mal. Also haben wir $6\cdot(n-1)+1$ 
        (wenn Wurfel 6 Seiten hast).
    \end{enumerate}
    \section*{Kreativit\"at:}
    Auf $Oneway \> Island$ gibt es zwischen den Städten nur Einbahnstraßen. Jede Stadt ist mit jeder
	Stadt durch eine Einbahnstraße verbunden: Für zwei beliebige, unterschiedliche Städte $A$ und
	$B$ gilt, dass man entweder direkt von $A$ nach $B$ oder direkt von $B$ nach $A$ kommen kann,
	nicht aber beides direkt.
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    	\item Zeigen Sie, dass es eine Stadt geben muss, von der man direkt in mindestens die Hälfte
		aller anderen Städte kommen kann.\\\\
		Sei $k$ Anzahl der Knoten und $n$ maximale Anzahl der Kanten, die ein Knoten haben kann. 
		Es ist so, dass erster (beliebiger) Knoten $n_k = k-1$ hat. Dann n\"achster ein weniger, 
		also $k-2$ usw. bis $n_1 = 1$. 
		Die gesamte Anzahl der Kanten k\"onnen wir so schreiben (Arithmetische Folge): 
		\[S_n = \frac{a_1+a_n}{2}\cdot n = \frac{1+n}{2}\cdot n\]
		Verwenden wir f\"ur Beweis ein Schubfachprinzip. Wir sollen $S_n$ orientirete Kanten auf $k$ 
		Knoten stellen. Nach Schubfachprinzip und Voraussetzung es gilt: 
		\begin{align*}
			&\bigg\lceil\frac{S_n}{k}\bigg\rceil \geq \frac{k}{2} \\
			\Rightarrow &\bigg\lceil\frac{\frac{1+n}{2}\cdot n}{n+1}\bigg\rceil \geq \frac{n+1}{2}\\
			\Rightarrow &\bigg\lceil\frac{(n+1)\cdot n}{2} \cdot \frac{1}{n+1}\bigg\rceil \geq \frac{n+1}{2}\\
			\Rightarrow &\bigg\lceil\frac{n}{2}\bigg\rceil \geq \frac{n+1}{2}\\
			\Rightarrow &\bigg\lfloor\frac{n}{2}\bigg\rfloor + 1 \geq \frac{n+1}{2}\\
			\Rightarrow &\bigg\lfloor\frac{n}{2}\bigg\rfloor \geq \frac{n+1}{2} - 1\\
			\Rightarrow &\bigg\lfloor\frac{n}{2}\bigg\rfloor \geq \frac{n-1}{2}\\
		\end{align*}
		Da die letze Aussage gilt, die Voraussetzung ist bewiesen.	
    \end{enumerate}
    \section*{Transfer:}
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    	\item 
    	\begin{align*}
    		&K:\{0,1\}^n \rightarrow \bigcup _{k=0}^{n-1} \{0,1\}^k \\
        	&||\{0,1\}^n U|| > || \bigcup _{k=0}^{n-1} \{0,1\}^k|| \\
        	&||\{0,1\}^n|| = 2^n \tag{Korollar 1.8}\\
        	&|| \bigcup _{k=0}^{n-1} \{0,1\}^k|| = \sum_{k=0}^{n-1}2^k=2^n-1 \tag{Theorem 1.20}\\
        \end{align*}
        Also für die K(x) = K(y) mindestens zwei Bitstrings x und y der Länge n gibt,  gilt.
    \end{enumerate}
\end{document}






